特首稱設溝通平台 學者：拖時間

特首稱設溝通平台 學者：拖時間

【本報訊】中央「文攻武嚇」未湊效，170萬和理非市民8.18上街繼續爭五大訴求，特首林鄭月娥昨日於行會前形容當日集會大致和平理性，希望是個好開始，但態度放軟之時，卻續以監警會調查為由推搪成立獨立調查委員會徹查修例風波，雖然她宣佈會設立溝通平台，與民間展開對話，但也非「反送中」市民的主要訴求。適逢此際，港區人大代表田北辰（圖）指中央設下9月初要解決修例爭議的死線，有學者相信林鄭旨在「拖時間」。

田北辰：令中央安心慶祝建政

林鄭昨日形容8.18「好多市民」參與維園集會，大致和平理性，衷心希望這是社會回復平靜、遠離暴力的開始，同時宣佈建立溝通對話平台，與不同背景人士溝通。她稱自己及各司局長都樂意到社區直接對話溝通，她會先接觸曾經提出各式溝通平台建議的有心人，聆聽意見，冀能化解分歧及矛盾，透過對話互相諒解，走出困局。

田北辰昨指知悉中央希望港府10.1建政慶祝活動前解決修例爭議，認為8.31民陣再舉辦遊行，政府要「做啲嘢」令遊行人數大幅減少，並在遊行後不出現暴力事件，令中央安心，否則北京或對林鄭月娥施壓，包括根據《基本法》，要求駐港部隊出動甚或派武警進駐香港等。

由於林鄭月娥宣稱要設立的溝通平台具體詳情欠奉，若中央以10.1前解決爭議為「死線」，則平台有可能成為拖延回應市民訴求的「工具」。中大政治與行政學系高級講師蔡子強認為，林鄭稱會透過溝通平台與巿民對話，予人感覺是拖延時間，「呢個所謂溝通平台會搵乜人傾？無人知。會傾出乜嘢結果？亦好唔具體」，他相信林鄭對8.18遊行的回應，對反送中運動降溫效果極為輕微。

民陣召集人岑子杰亦批評，成立溝通平台的意義不大，「如果成立平台之後，林鄭都係咁嘅態度，唔聽巿民訴求，咁呢個平台要嚟做乜？」又指林鄭過去有份參與的所謂溝通平台，其間作出的承諾都落空，「所謂嘅溝通只係用嚟消遣巿民、浪費時間」。民主派區諾軒重提傘運時林鄭曾與五個學生代表會面，「結果當中好多代表要坐監，話會就政改寫民情報告，最後又係無咗件事」，區諾軒又指港人已醒覺，「無人覺得搞平台係有誠意解決問題嘅方法」。民主黨尹兆堅斥政府拒回應五大訴求，反以溝通平台交差是「九唔搭八」。

■記者林俊謙

上一則
上一則
【話你知】英警槍殺黑人變騷亂

下一則
下一則
大批親共傳媒罕有採訪